[學佛][阿彌陀佛] 惡業裡頭第一個就是殺生

惡業裡頭第一個就是殺生

淨空老法師：

惡業裡頭第一個就是殺生，今天整個世界災難爆發，什麼原因？殺業太重。聯合國發表的，全世界每年被人殺掉、吃掉的這些動物，陸地上走的、水里遊的、空中飛的，多少？三千三百七十億，殺這麼多，每一年三千三百七十億。

再第二個，殺人，每天殺多少？超過十五萬，每天，你們都沒有註意到。這殺什麼？墮胎。全世界每年墮胎的人數超過五千萬人，平均每天十五萬，超過十五萬。不是別人，自己的兒女，他能不恨你嗎？再到你家來投胎的，那都是報仇來的。佛在經上告訴我們，父母跟子女的緣四種緣，報恩的、報怨的、討債的、還債的，沒有這四種緣不到你家來。既然來了，你懷孕，他來了，就是這四種關係，這好！四種關係來了，你要是善於處理，把這個緣轉變成法緣，全家學佛，從小帶領他學佛。本來是這些關係，變成我們學佛的同參道友，這問題就解決了，孩子從小都把他教成孝子賢孫。

冤家宜解不宜結，遇到時一定把它化解掉。所以我們看看聯合國這些報導，你就想到這災難怎麼來的。讀這品經，你看佛講的殺盜淫妄、貪瞋痴慢，這種罪業所感得的苦報。現世的苦報這是花報，像植物一樣先開花後結果，果報在三途，來生是果報，多可怕！所以教導我們所作至誠，這是我們一生做人基本的態度，要真誠，對人、對事、對物。

底下這幾句說得更好，現在社會亂了，大家都在造業，我怎麼樣？『獨作諸善，不為眾惡』，不能跟大眾同流合污，我自己要知道回頭。眾人作惡，我也不要去批評他，也不必去勸導他，為什麼？他要不接受的話，他看我們是異類，麻煩就多了。我們要有智慧，隨緣，隨緣裡面保住自己的原則。譬如飲食，我們素食，這樣好！他想佔一點便宜，隨他佔，歡歡喜喜，這樣就能跟他們在一起相處。善根深厚的人，長久跟我們相處會被感動，肯定的。他們的妄想多、煩惱多，我們的心清淨自在，時間長了，他看到我們活得很自在、很幸福、很快樂，這是很容易看到的。看到我們健康，他會向我們請教，我們就老老實實告訴他，健康從哪來的？從素食來的，從心地善良、清淨來的，你身體才健康；沒有惡念，沒有不善的行為。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

日本佛教僧人好似係雜食喎

淨空法師：所以佛當年在世沒有採取素食，托缽，齋主給什麼就吃什麼，沒有分別、沒有執著。為什麼？便利於齋主供養，如果一定要做素食，替齋主找來麻煩，這是佛恆順眾生。佛法到中國，還是守佛的規矩，沒有用素食，早年那個時候的出家人，人家供養什麼吃什麼。素食是中國很特殊的，全世界的佛教徒都沒有吃素食的，只有中國。中國為什麼要吃素？梁武帝提倡的。梁武帝是佛門的大護法，虔誠的佛弟子，讀經讀到佛在經裡面講的不忍食眾生肉，他讀到這一句就深有感觸，不應該吃眾生肉，他自己從此以後就素食，這個素食運動是他提倡的。梁武帝提倡大家都採取素食，首先響應的是出家人，出家人採取素食，然後慢慢在家學佛的人也學著素食了。好事情，這個不是壞事情，素食健康長壽，不再傷害眾生了。所以我們今天到國外，看小乘國家還是托缽，齋主吃什麼，分一份來供養法師，他就吃什麼。到日本也是如此，日本的出家人、在家學佛的，都沒有吃素食。所以我們在國外訪問旅遊，當然他們接待的單位知道中國佛教素食，要特別給我們做素食料理，這也就是麻煩他了。如果有不很乾淨的地方，一定要原諒他，他已經盡心盡力的接待了，我們感恩，不要批評。
實在說還是素食好，素食有道理，對於身心健康有很大的幫助。

素食培養慈悲心

最後都要去法執啊

佛

近排唔開po嘅

首先要分清楚食肉係咪等於殺生
佛陀開示三淨肉比丘可吃，即係證明咗食三淨肉非殺生，因為出家比丘都要守不殺生戒，如果肉食即殺生，咁為何佛陀唔同供養僧團既國王講要供養素菜?國王一定有能力做到呢樣野。

其次培養慈悲心既問題，如果背後係因為食素等於不殺生，所以有培育到慈悲心，咁呢個邏輯明顯不成立，如上文所說，佛陀已開示要守不殺生戒之出家比丘可吃三淨肉